【武漢肺炎】首名病人不曾到華南海鮮市場 《刺針》揭患者死亡率15%如同沙士

有內地專家於周五（24日）在國際著名醫學期刊《刺針》發表有關41名武漢肺炎病人的臨床症狀及流行病學情況。研究指出，首名病發病人於去年12月1日病發，他沒有到過華南海鮮市場。41人的死亡率是15%，需接受深切治療是32%，平均病發後8日出現呼吸困難。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良指出，該41名病人的死亡率及進入深切治療部的比例，與沙士的嚴重性一樣，而病人病發後平均8日就出現併發症，他預計內地在未來一周將會出現大量嚴重個案。

研究指出，首名病人是於去年12月1日病發，他沒有到過華南海鮮市場，之後有3名病人於12月10日病發，當中2人亦沒到過華南海鮮市場。直到同月15日，始再有曾到過該市場的人病發。到同月30日，當地政府才驚覺有群組爆發。根據最新披露資料，首名病人的家人沒發燒或呼吸道症狀，他與之後確診個案也沒關係，意味病毒爆發可能不止華南海鮮市場一處，及可能早在海鮮市場群組爆發前，已出現人傳人情況，由於有這些未解之謎，可以預計感染個案會持續上升，因此武漢封城便成為唯一以至最後控疫手段。

研究收集了直至本月2日41名武漢新型冠狀病毒病人的臨床情況，他們都是經檢測證實受感染。41人中有30人是男性，13人即少於一半有長期病患，長期病患包括糖尿病及高血壓等。平均年齡49歲，27人（66%）曾到華南海鮮市場。病人中有一個家庭群組。

相關新聞：【武漢肺炎】與沙士病毒「同種不同株」 或來自蝙蝠

研究顯示，病發時有40人（98%）人有發燒，78%人發燒38.1度至39度，即其餘22%人體溫不高。31人（76%）有咳嗽，44%人有肌肉痛或疲倦。55%人有呼吸困難，平均病發後8日開始呼吸困難。63%人淋巴細胞減少。全部人肺部電腦掃描顯示有肺炎。其他較少出現的症狀包括28%人有痰，8%人有頭痛，5%有咳血，3%有腹瀉。

併發症方面，29%人有急性呼吸窘迫綜合症，15%人有貧血，12%人有急性心臟受損，10%人有感染新型冠狀病毒後再感染其他病菌。整體病人平均病發後5日入院，但深切治療部病人平均病發後8日才入院。

41名病人中，13人（32%）人要入深切治療部，25至49歲較65歲以上多。6人（15%）死亡。入深切治療部的病人血漿濃度較高。研究人員認為，新型冠狀病毒引致的症狀與沙士冠狀病毒引致的症狀相似，死亡率及入深切治療部比率高。

何栢良認為，研究顯示有病人會有腹瀉，大便內有病毒要再詳細研究。病人病發後8日出現呼吸困難，但之前的病徵與一般上呼吸道感染相同，會導致較難區分。他又指全部人有肺炎，引致併發症及死亡率，均與當年沙士嚴重性一樣。

他相信內地短期內確診個案會升至1,000宗。研究指病人平均病發後8日就有併發症，亦與當年沙士非常相似；因應內地近日最近個案急升，若今次研究有指標性，預計內地未來一周當病人進入發病第二階段，將會有大量嚴重個案出現。他指香港情況非常嚴峻，市民離開家居緊記要戴口罩；除非緊急情況，否則不要到內地。

記者 陳沛冰

即係仲未搵到源頭, 仲要屈落D蝙蝠到

Push

P4 ...

勁過沙士

遲啲就會話條友黎過香港屈鳩香港人傳染返去

又話廢過沙士

仲屈啲野味

姐係p4開始先

幾個源頭...

今日又屈邊個濕街市啊

九十九成大錯

推

今日全部人都唔知源頭/唔敢講實情，大家估p4搵動物實驗完，之後有人手尾唔做足/偷屍去賣搞出事，一樣係合理推測

源頭咪係支那實驗室囉